\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ratte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {1 (1W4-1)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 2,
        dex = 11,
        con = 9,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Die Ratte ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung) im Vorteil, die auf Geruchssinn basieren.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +0 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 1 Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+0,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
